當你突然有好想自殺嘅念頭

當你突然有好想自殺嘅念頭
你會唔會同人講？點解？

樓主加油

呢首係我嘅動力來源
樓主休息下 再一齊加油

唔會一段時間內同fd講太多次，因為唔想變狼來了搞到人冇心機應我。所以一係同人講一係飲酒一係喊，有時三樣同時做

多謝你

要點做先會好返啲

飲酒飲到皮膚敏感仲想死
會煩多一樣
食敏感藥都仲勁唔舒服

唔會講
最傷心欲絕嗰陣只係想自己一個喊
因為唔想再同人解釋啲咩
好攰

我淨係識上網放負
負得多都覺自己煩
同朋友講又驚煩到人
唯有係連登問下大家

ching 放過自己啦
有難題唔開心，有負面情緒都好正常
老老豆豆上網放就唔怕煩到人嘅
負完，感覺好番啲再諗下點解決
或者直接拋個問題出來集思廣益，等巴打幫你諗下？

我當失戀歌黎聼

起碼咁令你唔會有酒癮，健康

真係有啲複雜
可能係好多人眼中係bull shit

正面到

飲酒會越飲越多，好似你對愛嘅渴望咁，永遠都唔夠

哇屌勁中槍應該係焦慮依戀

我都係呀，其實憂鬱呀焦慮呀無非都係對自己嘅慾望太有自覺啫

Reported

放上網講又有咩所謂，柒咗又冇人知
當10個有9個都覺得碎料
有1個巴打比到建設性建議你都係賺咗

唔緊要㗎咪照呻出嚟囉
唔想聽人呻嘅人自然唔會㩒入嚟覆你啦
我年頭有段時間都係好低迷嘅狀態
然後上咗嚟連登搵人傾下計
傾下傾下又企返起身lu

CHing 每個人都有自己嘅難題，雖然其他人未必會明，但係講出嚟點都好過收收埋埋。

有冇諗過搵輔導或者求助熱線？

以前試過講出嚟
但最後喺以前班fd冇乜人鍾意我
因為幾次之後 佢哋覺得我好煩

去到今日 我以為自己唔會再講比人聽
但最近有一排頂唔住
個總感覺好矛盾
明明好想死 但好想有人救你
最後講咗出黎比呢家班fd聽
然後 feel到出出地事
因為見佢哋都唔知比咩反應我好
見到佢地有壓力個種眼神
好後悔 好想同佢地講聲
對唔住 打攪到你哋

樓主啱啱玩hmd?

係得唔到就會出事

其實係嘅
但講得多真係驚口臭

食藥

連登有愛

搵過
但驚同佢地傾會阻到人

屌我呢樣好明我好怕麻煩人
唔知點講好
講完又唔知點咁

你玩完hmd?

佢地坐得呢個位就係為咗幫你
怕面對面尷尬嘅 可以揾網上輔導(open up 嗰類)試下先
但輔導嘅野都係人夾人 第一次未必揾到啱嘅人

玩咗一陣 放心 呢度大把人開解你

有食
但成日唔記得食

搵過open up la
真心麻麻地覺得應得太唔知點咁
可能唔夾
可能係連登搵人傾仲好

巴打唔係想相認
但你係咪其中一個有同我傾嘅人

真 認真講出嚟人地又唔知俾咩反應
硬夾講兩句例牌安慰說話 大家都冇癮
輕鬆啲講又以為你講笑 笑兩聲就算
最後都係自己摺埋好啲
費事傳播負能量俾其他人

唉屌呢樣都真

yes 不過好似冇開解到你 傾咗一句你就離開咗

多謝巴打你。。啱啱情緒爆得太勁就跳走咗

喺 其實自己都知道
最後都係要自己行出黎
只不過真係好攰 好痛
亦都唔知行邊條路先走到

呢首點睇

我都會驚講得多人地唔再有心機回應自己
已經因為咁冇左一兩個朋友

得到一樣會出事

屌真心其實好清楚要靠自己
但又唔知點

我都試過嚇走一啲人

所以會搵返一樣厭世嘅人呻或者忍到頂唔順先講

thanks ching

樓主加油，我有呢個念頭會去打返鋪J

都係抑鬱？

真 自己感受過個種負能量
仲要傳俾人 覺得自己好仆街

得到但唔係期望咁都係會
都唔知點

好sad

約下人吹水可能會好啲呢

打J都無心情

會勁自責同好怕麻煩人

連登有愛 巴打有咩想分享呀？

要點搵得返你

幫唔到樓主
不過祝福樓主加油！

好複雜同好長

係到講好怪

會試 但係發覺自己怕死死唔去 之後循環

男人老狗怕咩面對面又唔識對方

可以點呀，打丁飲酒囉

真係只可以靠自己
我嘅話係逼自己咁諗會好少少
既然死唔去 開心係一日唔開心又一日
咁不如輕鬆啲做人啦

所以咪想死

我瞓前都會許願聽日唔會醒，我都祝樓主一睡不起

24小時求助熱線：

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222

醫院管理局精神健康專線：24667350

東華三院芷若園熱線︰18281

撒瑪利亞會熱線︰28960000

社會福利署熱線︰23432255

生命熱線：23820000

利民會《即時通》：35122626

明愛向晴熱線﹕18288

我係180嗰個

其實首歌大約係講你一步一步走落去 唔會所有事都完美 總有缺陷 但都要繼續行落去

都可以講愛情
副歌部分好强烈吸引所以聼
每個人理解唔同無咩所謂

我每日都問自己 點解想離開呢個世界
不斷問自己 咩事 咩事 到底發生咩事
然後其實都諗唔明 唯有鼓勵下自己

同自己講：求下你 行返出嚟一次 一次都好

巴打你應下我啦

我唔係好怕死
但想搵個無咁辛苦嘅方法
搵過自己食緊嘅藥係超難過量

始終公開平台

打丁都無癮呀

好難控制

唉

好
訓住死好似最舒服

唔記得邊個了

我會諗行返出嚟做乜
諗唔到

yes sir

其實我都唔知 完全沉到冇曬目標

其實係。。同有時會誤以為搵到救命草

有病唔好搵正常人，搵醫生傾

感冒會傳染，抑鬱都會

嗯 曾經以為搵到
最後醒返之後 同個世界又隔遠咗

早啲抖啦

我明，我都有，但係好似邊種方法都無辦法一次過解決就死左佢，跳樓我又畏高，燒炭我又唔識起炭，介手我又拍痛，一次過死唔到留到後遺症，到時真係慘過死

然後諗吓諗吓，就放棄左。我都係靠不停做運動去減低呢種諗法，係有啲幫忙。

其實我明你，就算講比朋友知，佢地都唔會明白你。

我都唔知點解會唔開心，總之就係唔開心。

我會自己交叉手拍一拍膊頭，同自己講句：你願意熬到呢一刻，好叻架啦，辛苦哂你

所以 唔想再講
就算有人問 我都求其打發算

我都同自己咁講過：頂咗咁多年 唔差再頂埋今日

搵其他方法泄瀉啦 朋友傾訴係其中一種
我揀左學器 自己又幾鐘意 晚晚彈到攰訓 唔諗其他野

我會擔心我跳完樓幫我執屍果個會麻煩到佢

我都諗住黎緊學返結他

差嘅體驗其實都係體驗
過四五十年你唔死嘅 相信你個人會好平和

好攰

揀自己有興趣最緊要 鐘意打飛機 研究av 都得嘅
要諗方法比自己開心啲咁過

抖 送首歌比你

樓主咩事咁down
我呢排有時都會諗 如果自己可以睡眠中離去就好了
自殺其實唔敢 自己細膽
而且都係唔咁同朋友講 唔想煩到人
好多時我都係放喺心底唔講 怕煩到人

堅持緊一樣身邊嘅個個叫我放棄嘅野

真係好攰嘅 儲翻幾萬 比自己廢下先囉 咁長命 抑鬱住都行唔到落去嫁啦
想死另計

分享下 同埋點解一定要放棄 你成世只可以做同一件事？

我長期廢緊

你覺得12港人下場如何

咁攰咩先

唉 你咁問得 你叫我點答 唔好放棄希望啦

身邊有好好嘅朋友 我通常近deadline就好易躁狂+自殺傾向嚴重 佢地好好人都會開解我

我覺得我能力有限
叫唔醒太多人

會係ig呻下 雖然冇人會覆然後就睇下自己捱唔捱得過, 好似而家咁...

我會慢慢嘗試嫁啦
始終唔知點解今次
我想行出黎 睇吓另一面世界喺點
雖然搞到內心好矛盾
好似日日同自己嗌交咁

等吧 你都知個道理 裝睡的人叫不醒
比人打兩巴啦 咁就醒啦

好呀 唔太老冇家庭負擔 一概建議儲幾萬比自己抖一排

到時都已經太遲

我都喺諗住返工儲啲錢 然後抖一排

讓子彈飛一會吧，避唔到的 提早凖備 但不忘初心

之後咪睇下個世界囉
武肺期間發現世界真係好大，想玩真係玩唔哂
無負擔真係唔好屈係香港

有睇醫生

我都覺

種落差感勁到。。。真係差啲做傻事

樓主 香港人撐你 活下去

good night ching

返工輪班好難穩定做運動

覺得自己有咁諗法好廢

有咩易自學

great 有用？無用轉~太多無用

NOW

我都係。。驚壓到人
又驚唔死搞到屋企人

yes me too

消失幾個字走咗去邊 擔心你

睡眠中死係好幸福

有時理性啲咁諗過 喺咪因為生活喺香港先會咁
有錢我都真係想移民走人 重新開始

我會怕麻煩人
其實我身邊朋友都會開解我

屌我都係if 負下
但出post會有種自責感

你平時鐘意做乜？聽歌？打機？

一開始有用
但爆就睇咩都無用

啱啱放工
啱啱做緊嘢無覆到

兩樣都鐘意呀

唔需要好有錢 真係想做 上網research 下 好多平做方法 不過有一定要求 讀水電去美國 讀會計去澳洲
走唔到個個月去旅行算 可能有桃花運結埋緍移民埋

買個宵夜返去沖個靚涼 抖吓先啦

前個排都有望下可以點走 不過都冇咁快 始終家中仲有一老

樂器有興趣？聽開咩歌呀

我斷斷續續有自殺嘅念頭至少三丶四年 已經消耗晒我所有嘅力量 想都執行唔到 淨係識得絕望咁攤喺度

源頭知唔知係咩呀

如果唔係放唔低屋企人 可能我都死咗
不過話唔定到時又唔夠膽死 怕痛

唔會。。。。。。。。自己一個繼續轉牛角尖。。因為知道自己冇勇氣去死。

童年創傷 屋企人又成日嘈交 所以個人摺摺哋冇乜自信 又有attachment issue 好容易in despair

就黎打到不舉啦。。屌。。

同屋企人住？

我哋所承受嘅痛苦 必然會強加在壓迫我哋嘅一代

整翻個飛機杯啦 人生己經咁唔爽 冇理由打J都唔爽

咪生！

如果冇辦法打破上一代嘅秩序 咁我哋都冇必要幫佢傳宗接代

我重讀緊書

有嘅諗法千其唔好生

存hall?

怕肥
好撚自卑

樂器冇恆心學好平時都係聽流行曲多

我以前嘅中學嘅時候都有試過，又係死唔去

有諗過啲咩方法

口風琴？幾易學 得閒吹兩下好好玩

起碼我都等到我嗰仆街老豆瓜老襯我先至生小朋友

放負放到唔想再同人講

唔想個仔係香港(大陸出世

小學有學過口琴

唔係講笑，日日都想自殺
但我好清楚我唔係情緒病

你個名
咁你係邊類 形容下

政治嘢？

唔知點同人講
好驚佢地以為我只係attention seeker

大撚把人會咁諗
所以其實我都唔想同人講

好複雜
個人由細到大嘅經歷 ，由一歲開始（我仲有部分記憶），去到我呢一刻回post嘅人生經歷，造就我嘅個人哲學，而呢種思想令我覺得隨時可以跟據我嘅意願下去死，咁當然啦，你可以話我中二病發作

所以我其實真係好葡萄某部份塵世間所定義嘅精神病患者，佢哋比我更加堅定，更加冇負擔

唔係啦，我暫時對獨立個體有興趣d

好哲學

樓主應承我一樣嘢
當你好想自殺嘅時候
搵張紙仔寫低當下嘅感受同想死嘅原因
袋住張紙過24個鐘

過咗一日之後
如果你睇返張紙你仍然想死嘅話
你可以下呢個決定

但如果你已經打消咗呢個念頭
就燒咗張紙佢
重新開始人生

ok嗎

我本身理科撚

我都明有時想死係一下衝動嚟
好彩啱啱返緊工
好難一時間走到
奴性重到想死仲諗責任
真係好撚慘

我都係理科撚
但個人好唔理性

傻豬我明你感受㗎
唔係你嘅錯嚟
聽首歌先好唔好

一日打幾次。。。。仲唔撚打到不舉。。

屌呢首聽親都喊

冇所謂啦。我從來唔放負。只係一個人既時候先出事

唔會同人講
但會自己落街吹下風飲下酒
唔走落街我怕自己真係會跳樓

想自殺通常都係嗰瞬間自己過唔到去
係好難 因為嗰下過唔到就喺過唔到 好辛苦
我就會諗番屋企人 我死咗佢哋會幾咁傷心 逼自己唔好死

情感呢個課題太虛無飄渺

另外，我認知到自身每1分每1秒（唔係誇張嘅形容詞，係真係每一刻）都係處於一個矛盾嘅情景，好撚想被人定義做精神病患者算

快撚d捉我入葵涌ok？

有都唔會敢同朋友講，好驚佢哋嫌我太負能量，又好驚佢哋擔心，屋企人更加唔會，佢哋唔會理解我，只會屌到我想即刻死
樓主唔開心咪上嚟同陌生人發洩下，呢度無人知你係邊個，無人會嫌棄你

有時想死真係一下衝動，試過最癲係望住火車入站，嗰一刻成個腦都係不如跳落去一了百了，但突然之間側邊有個細路仔尖叫嚇醒咗自己，諗返覺得好彩無跳，唔係阻人收工實比人屌到要死多次，仲有路軌一定好難清

我仲以為係失戀歌添

同人有關？

係樓下食緊煙了

自己定義自己啦

人前開心。人後抑鬱唔係好正常咩？

我都試過係橋望住下面嘅車
想就咁跳落去算
但好驚累到人

生存落去既話 點都會有辦法

係

自由，無牽掛？

岩岩都食住覆你 夜晚臨瞓整支幾爽

大前提要有條咁既女同我咁講。。

正面啲諗，其實咁有責任都好嘅，我都係靠「自己死都唔好帶麻煩俾其他人」呢個諗法存活至今
你不如講下自己點解唔開心？

都係
多謝你

屌我都係
啱啱就係想食藥死
但上網睇過自己食開嘅藥好難過量
感覺要死唔累人好難
屌連想死都咁

啱啱沖完涼準備落去食煙自己靜下

巴打你ok嗎？

屌想多謝多巴打你多次
真係咁啱呢首歌
年中真係救返唔少人
狂loop緊
返屋企了

傻豬 沖個靚涼 飲杯牛奶 早唞喇

冇事嘅 落去抖下氣
唔想煩到人唯有自己努力搞掂自己

多謝ching

現實真係令人感到無奈

辛苦你了

連登有愛
本身以為上嚟會有一堆人屌鬼

喺出面死又驚麻煩到外人，喺屋企又驚搞到屋企人

Btw其實你已經做得好好喇，加唔到油嘅話就等自己休息下啦，唔洗勉強自己，你已經係最好嘅你喇，真心，唔好諗咁多

想比個攬實嘅符號你，但連登無添強烈要求一個攬實嘅連狗

多謝你絲打

好矛盾

可能真係好似狼來了咁呱
講左咁多次無一次真係實行 佢聽到厭呱
而的確我又無呢個勇氣 每次到最後一步都會縮沙
不過同佢都無再聯絡lu

學識安慰自己，無人可以完全明白你

錯手負皮
Sor
Btw樓主可以幫下「後青春期的詩」「擁抱」「少年他的奇幻漂流」「我心尚未崩潰的地方」

唔會同人講 想做咪做
Just Do It

唔好講 講完人地會話你假膠搏注意

有時有女都幫你解決唔到

好多野都係靠自己放低

自己一個人既時候，用心感受下呢首歌。

我冇睇過醫生
不過近呢兩年成日都好唔開心
試過一次自殺失敗俾人發現
但仲會成日都諗點樣死
同過幾個朋友傾
有一兩個慢慢疏遠左我
會喺啲明明好開心嘅場境無啦啦好想喊但要扮開心

唔會㗎唔會㗎
坊間有好多輔導都隨時聽你講嘢
呢啲義工或者心理專家都係受過訓練
放心喎

睇吓邊個啱使

去確診下都好
知下咩事都好

呢堆淨係用過open up
其他咩嚟

有條女係隔離觀察住我會好好多。

唔係咁表面

唉又醒咗

唔會講
廢時阻住人同唔想spread負能量
廢時再解釋太多

醒左會好難訓返

其他人都好難明

樓主，面對困擾
一定唔好受

搵人傾下，睇下會唔會好啲？

有時未必需要人明白
可能有隻耳仔喺隔離已經夠

學業成績好差 讀緊ive fd 又好擔心升唔到班 諗起對唔住自己父母 好撚想死

飲酒幾好

醉左，短暫忘憂

以前個種死頂係對未來仲有些少希望，依家真係絕望，做乜都唔開心，無咗靈魂

另外兩個係專業輔導，第一個係網上，第二個係面對面
比起普通熱線或者傾偈會深入好多

同感

好哲學下

咁既然你都係世界度，有咩特別想睇呢？

我想學哲學，哲學就好似一條係大海𥚃面跟隨住洪流行嘅船，跟住洪流行之餘仲要唔可以番船

但可惜我係理科撚出身，唯一可以做嘅，係睇reference book 自學

最慘係同一d唔識安慰人o既人講，會用批判來回應，
你咁唔應該，你應咁咁咁，又唔去諗每人性格唔同，
每件事每人傷痛情度唔同，令人心情更加down

唔會同任何人講，因為其他人係唔會明白，亦唔會理解到

靈魂困身體裡盼自由

最近成日都有，但唔會講。
一年唔知會有幾多次，但到左一個位，無啦啦喊，睇世界所有野都係灰色，完全對任何野無曬希望，再加上會諗自殺既方法同細節時，就會同人講。
因為知道自己已經病入膏肓，再唔講真係會付諸實行！

今日有冇好d呀

唔會同人講
唔想同人溝通 又驚煩到人嚇親人

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

*由2020年10月5日起，『Chat窿』服務時段將作出以下調整︰星期一至五︰下午4時 - 凌晨1時；星期六、日及公眾假期︰下午8時- 凌晨1時

《自殺．自療．互助舍》

跳樓又怕痛 燒炭又怕搞到人 衝出馬路俾大貨車撞又驚搞到個司機有陰影
如果可以突然自己唔知就死咗就好

真心會愈傾愈頹

希望人地可以阻止到自己？

好啲呀
正常返少少

我主要都係驚呢樣

我都思考左好耐
邊樣先係最好

呢句好中 太有自覺 又唔敢去追求 覺得到頭黎都係會衰

有冇一個方法 唔會搞到人又唔會痛

成日喺度諗 等我老豆同我媽死哂 幫佢地搞好身後事 拎哂啲錢燒好曬嘢俾佢地 就去死

飲酒會暫時唔記得呢啲嘢

好耐無聽

u have the idea of suicide, just go try first
do bungee jumping or parachute then u will turn it down i promise

就m到啫 period完就無野
利申：試過m到上八半堂喊左出黎

好多野唔係個個明，始終環境唔同諗法唔同

慢慢覺得同人講冇用，同人打開心扉呢d 只係影視作品先會有既情節

自己冇咩朋友,又唔飲酒又唔食煙

連麻醉自己既方法都冇

食完敏感藥個人被迫訓左 反而無諗咁多
不過訓醒依然係咁

諗起日日都係咁返工
就想自殺

愈來愈多嘢

想死

同人覺只會覺得我煩
負面
無人同我做fd

已經頂唔順 想跳落去 一了百了

推一推

唔好啊 我明生存好痛苦好多野都唔係自己控制到咁
但你行到依步都已經好叻
等到聽日日落你仲有好強烈嘅念頭想死先
我會尊重你嘅選擇
但依段時間你喊晒出黎先有咩委屈講晒再黎先

你死左 寵物點算

本身有同fd講過 但依家諗翻起覺得好似唔講仲好 廢事煩住人 自己一個喊仲好 反正冇人理解自己

加油呀

樓主今日過成點呀
放假喇呢四日俾自己抖下
做啲自己想做嘅嘢喇
攬你

樓主好似超過咗一日冇出現

唔怕
我都係咁
互煩吧